
                      Que el cine mudo y en blanco y negro ya estaba inventado y que se han hecho cosas mejores en otra época. Sí y muy probablemente sí. Pero la valentía de Hazanavicius, la originalidad de hacer algo así en 2011, el gusto por la estética y la genial historia sobre la historia del cine contada con tan pocas palabras, jeje, entre otras cosas, hacen a ‘The artist’ merecedora del humilde premio de ser mi película preferida del año. Para mí que soy de la época del cine en color dolby digital surround y del 3D, me hizo abrir de par en par los ojos, las orejas para escuchar la genial banda sonora (por ejemplo, DUKE ELLINGTON – Jubilee Stomp; Rose Murphy – Pennies from Heaven; Red Nichols and His Five Pennies – A Imagination) y aflojar los lagrimales por sentirme identificado con muchos de los sentimientos de los protagonistas –increíbles Jean Dujardain y Bérénice Bejo–. La mezcla de dramatismo y alegría por la historia se transformó en una sensación nueva que me hace pedir más de Hazanavicius.
        
            